[中產階級] 從管理角度 DQ 林鄭及特區政府

送中條例牽然大波，林鄭月娥自稱真誠致歉，暴露了香港特區政府的深層次缺憾：

1. 即使是初級管理人都知道的一個字——delegation——要放手授權，才可讓下屬、讓前線做事；否則老闆事事親力親為，只會是家族式小本經營，不能成大事。多年來已有足夠事例證明林鄭本人根本不懂 delegation。才五年前，政改一役，有政改三人組：政務司長、律政司長、政制局長。特首 689呢？超然得不得了，只在關鍵時刻出面，主要工作由三人組負責。再之前，國教風波，本應是教育局的事，竟又是林鄭披甲上陣，吳克儉龜縮在林鄭後頭以吳得掂之名流傳後世。本次送中條例修訂，若真如林鄭及其行會所言，初期低估民間敏感程度，那就不必特首親自披甲上陣，由律政司牽頭即可；而那個政務司長，張建宗，卻割蓆撇脫得超然。為官之道，實該向張建宗學習。而鄭若驊？上任之初就已成為看守司長的鄭若驊？我還以為她是停薪留職。

2. 可惜，事已至此，林鄭不用再學習了，乖乖地完成三年看守政府任期就可，無為而治，與民休息。若不是北京政權保存，如今民氣此等民情，放眼任何一個正常文明國家，不是領袖自動下台就是閣員紛紛辭職明志，管治結束。此時此刻，不單是林鄭棄守2017上任承諾，而是管治倫理令林鄭無以繼續；若是在任何一個商業機構，高層要員決策失誤行政錯漏，勞累公司遭受重大打擊，不管往職如何，一錯足以抵銷過去十年汗馬功勞。

3. 放諸警隊亦然。紀律部隊之所以是紀律部隊，是其制服所標誌的團隊行動，電影有教，警察學堂，一人犯錯，全隊受罰，使用過度武力的速龍部隊既然沒辦法個別識認，那就全隊人一起接受司法制裁可以了。

4. 餘下三年的林鄭看守政府，說要重建市民信心，如是者則須知今日反送中的緣由何在。簡而言之，香港人無法信任中国的所謂司法，一天不解決中国司法缺憾，一天無需討論送中。有人說中国司法在進步中，沒問題，那就慢慢等，等到哪一天中国所謂司法受普遍承認有如香港一樣的水準，到時再談。

5. 再論之，台北市長柯文哲評論此事：「冰凍三尺非一日之寒。」實則香港人無法信任整套中国制度，其來有自，林鄭若再談什麼大灣區、中港融合，其結果將會是反送中一般，勿謂言之不預。